#+OPTIONS: num:nil H:2 toc:t \n:nil @:t ::t |:t ^:t -:t f:t *:t TeX:t LaTeX:nil skip:nil d:t tags:not-in-toc
#+TITLE: Forex


* Overview
IB是外汇交易所是IDEAL FX**.[fn:1] IDEAL FX包括IDEAL 和 IDEALPRO的外汇执行服务。

+ [[forex-product][外汇产品]]
+ [[https://www.interactivebrokers.com/cn/?b=cn&f=/cn/general/currencyHoliday.php][外汇假日表格]]

* IB外汇杠杆比率
IB杠杆多少倍是根据各地法律及具体情况有上限的。比如港币法定不许超过30倍，
以下是IB的外汇杠杆比率：

[[./Files/ib-leverage-rate.jpeg]]

大概计算方法:

[[./Files/ib-leverage-compute.png]]

* 交易时间
+ 开盘时间：北京时间周一05：15分开盘，(因为周一是纽澳银行先开门)
+ 收盘时间：北京时间周六05：00分收盘，(因为一周最晚关门的银行在美国)
+ 美国于每年3月的第二个星期日至11月的第一个星期日实施夏令时(Day-light
  Saving Time)。冬令时间开始后，美国东岸与北京的时差将会由12小时增加至
  13小时。
+ 冬令时间==>上述时间, 递延一个小时
* IB换汇
+ 目的地选择 *FXCONV*.
+ 杠杆式外汇交易,选择 *IDEALPRO*.

* Reference

** 外汇产品
<<forex-product>>
#+begin_verse
IB代码	产品描述 (点击链接查看详情)	代码	货币
AUD.CAD	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.CAD	CAD
AUD.CHF	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.CHF	CHF
AUD.CNH	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.CNH	CNH
AUD.HKD	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.HKD	HKD
AUD.JPY	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.JPY	JPY
AUD.NZD	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.NZD	NZD
AUD.SGD	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.SGD	SGD
AUD.USD	AUSTRALIAN DOLLAR	AUD.USD	USD
GBP.AUD	BRITISH POUND	GBP.AUD	AUD
GBP.CAD	BRITISH POUND	GBP.CAD	CAD
GBP.CHF	BRITISH POUND	GBP.CHF	CHF
GBP.CNH	BRITISH POUND	GBP.CNH	CNH
GBP.DKK	BRITISH POUND	GBP.DKK	DKK
GBP.HKD	BRITISH POUND	GBP.HKD	HKD
GBP.JPY	BRITISH POUND	GBP.JPY	JPY
GBP.NOK	BRITISH POUND	GBP.NOK	NOK
GBP.NZD	BRITISH POUND	GBP.NZD	NZD
GBP.SEK	BRITISH POUND	GBP.SEK	SEK
GBP.USD	BRITISH POUND	GBP.USD	USD
CAD.CHF	CANADIAN DOLLAR	CAD.CHF	CHF
CAD.CNH	CANADIAN DOLLAR	CAD.CNH	CNH
CAD.HKD	CANADIAN DOLLAR	CAD.HKD	HKD
CAD.JPY	CANADIAN DOLLAR	CAD.JPY	JPY
CNH.HKD	CHINESE RENMINBI - OFFSHORE	CNH.HKD	HKD
CNH.JPY	CHINESE RENMINBI - OFFSHORE	CNH.JPY	JPY
DKK.JPY	DANISH KRONE	DKK.JPY	JPY
DKK.NOK	DANISH KRONE	DKK.NOK	NOK
DKK.SEK	DANISH KRONE	DKK.SEK	SEK
EUR.AUD	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.AUD	AUD
EUR.CAD	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.CAD	CAD
EUR.CHF	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.CHF	CHF
EUR.CNH	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.CNH	CNH
EUR.CZK	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.CZK	CZK
EUR.DKK	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.DKK	DKK
EUR.GBP	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.GBP	GBP
EUR.HKD	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.HKD	HKD
EUR.HUF	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.HUF	HUF
EUR.ILS	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.ILS	ILS
EUR.JPY	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.JPY	JPY
EUR.MXN	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.MXN	MXN
EUR.NOK	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.NOK	NOK
EUR.NZD	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.NZD	NZD
EUR.RUB	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.RUB	RUB
EUR.SEK	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.SEK	SEK
EUR.SGD	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.SGD	SGD
EUR.USD	EUROPEAN MONETARY UNION EURO	EUR.USD	USD
HKD.JPY	HONG KONG DOLLAR	HKD.JPY	JPY
KRW.AUD	KOREAN WON	KRW.AUD	AUD
KRW.CAD	KOREAN WON	KRW.CAD	CAD
KRW.CHF	KOREAN WON	KRW.CHF	CHF
KRW.EUR	KOREAN WON	KRW.EUR	EUR
KRW.GBP	KOREAN WON	KRW.GBP	GBP
KRW.HKD	KOREAN WON	KRW.HKD	HKD
KRW.JPY	KOREAN WON	KRW.JPY	JPY
KRW.USD	KOREAN WON	KRW.USD	USD
MXN.JPY	MEXICAN PESO	MXN.JPY	JPY
NZD.CAD	NEW ZEALAND DOLLAR	NZD.CAD	CAD
NZD.CHF	NEW ZEALAND DOLLAR	NZD.CHF	CHF
NZD.JPY	NEW ZEALAND DOLLAR	NZD.JPY	JPY
NZD.USD	NEW ZEALAND DOLLAR	NZD.USD	USD
NOK.JPY	NORWEGIAN KRONE	NOK.JPY	JPY
NOK.SEK	NORWEGIAN KRONE	NOK.SEK	SEK
SGD.CNH	SINGAPORE DOLLAR	SGD.CNH	CNH
SGD.JPY	SINGAPORE DOLLAR	SGD.JPY	JPY
SEK.JPY	SWEDISH KRONA	SEK.JPY	JPY
CHF.CNH	SWISS FRANC	CHF.CNH	CNH
CHF.DKK	SWISS FRANC	CHF.DKK	DKK
CHF.JPY	SWISS FRANC	CHF.JPY	JPY
CHF.NOK	SWISS FRANC	CHF.NOK	NOK
CHF.SEK	SWISS FRANC	CHF.SEK	SEK
USD.CAD	UNITED STATES DOLLAR	USD.CAD	CAD
USD.CHF	UNITED STATES DOLLAR	USD.CHF	CHF
USD.CNH	UNITED STATES DOLLAR	USD.CNH	CNH
USD.CZK	UNITED STATES DOLLAR	USD.CZK	CZK
USD.HKD	UNITED STATES DOLLAR	USD.HKD	HKD
USD.HUF	UNITED STATES DOLLAR	USD.HUF	HUF
USD.ILS	UNITED STATES DOLLAR	USD.ILS	ILS
USD.JPY	UNITED STATES DOLLAR	USD.JPY	JPY
USD.MXN	UNITED STATES DOLLAR	USD.MXN	MXN
USD.NOK	UNITED STATES DOLLAR	USD.NOK	NOK
USD.RUB	UNITED STATES DOLLAR	USD.RUB	RUB
USD.SEK	UNITED STATES DOLLAR	USD.SEK	SEK
USD.SGD	UNITED STATES DOLLAR	USD.SGD	SGD
#+end_verse
* Footnotes

[fn:1] https://www.interactivebrokers.com/cn/index.php?f=products&p=fx



