#+OPTIONS: num:nil H:2 toc:t \n:nil @:t ::t |:t ^:t -:t f:t *:t TeX:t LaTeX:nil skip:nil d:t tags:not-in-toc
#+TITLE: ETF Overview




* 美股指數ETF：

#+BEGIN_VERSE
SPY - S&P ETF
QQQ - NASDAQ 100 ETF
DIA - Dow Jones ETF

其他市場ETF：
DXJ - 日股ETF(已對沖日元)
FXI - 富時中國25
EEM - 新興市場
EWG - 德國

S&P板塊：
XLY - cyclicals sector
XLK - technology sector
XLI - industrials sector
XLB - materials sector
XLE - energy sector
XLP - consumer staples sector
XLV - health care sector
XLU - utilities sector
XLF - financial sector

個別板塊：
TAN - 太陽能
ITB - 建屋
IBB/BBH - 生物科技
IAI - 財務
KRE - 地區銀行
PBS - 科網+媒體
XRT - 零售

商品：
GLD - 黃金
SLV - 銀

債券：
TLT - 20年+美國國債
#+END_VERSE

* 美国EFT
[[./files/us-etf.jpg]]
